\chapter{DevSecOps}\label{devops}
L'obiettivo di questo Capitolo è analizzare il funzionamento dei processi CI/CD DevOps e
DevSecOps. Capirne i principi alla base è necessario per stabilire il contesto ed il framework
in cui le attività di assurance si inseriscono.

Il Capitolo è organizzato come segue.
In Sezione~\ref{sec:devsecops-devops-security} si descrivono i paradigmi DevOps e DevSecOps.
In seguito, in Sezione~\ref{sec:devsecops-gitlab}, si descrive Gitlab, un framework DevSecOps
considerato lo stato dell'arte delle metodologie DevSecOps.

\input{02_devsecops_assurance/02_01_devsecops}
\input{02_devsecops_assurance/02_02_gitlab}
\input{02_devsecops_assurance/02_03_conclusion}
